病君：我擁有隨意患病的能力（外傳-我擁有每天令人忘記一件事的能力）

短篇故事
我擁有每天令人忘記一件事的能力

寫了一個短篇故事，那是【病君】故事（第九章）裡，所提及動畫工作室Ola的新任動畫導演丹尼爾貝克所畫的故事，希望喜歡。

舊故事連結：
連登

紙言

********************
序章

阿森向小美遞上一盒自製的甜點，那是一顆顆心型的白色朱古力，那是一個代表著甜蜜與戀愛的情人節，那是一處人生中最應該滋長愛情的中學校園，那是一對身穿校服的年輕男女。

「謝謝你喜歡我。」小美垂下頭甜笑著，然後說出最裝模作樣的台詞：「……我們很快就DSE，我很怕影響到學業……」

阿森愕然，拿著朱古力的雙手不期然在抖。

「……可能對你來說是有點難接受……始終你確實是帥氣的男生，很受女同學歡迎，性格又Charm……沒錯，讀書方面是差了點，但運動神經不錯，你知道嗎，男生的體格很重要……」小美看著阿森粗如樹幹般的臂膀。

「……謝謝你，但…」

「但我認為這一切都不重要，我選擇對像是看誠意的，而你……做到了我的要求。」小美吐舌一笑，伸手取過阿森手上的朱古力盒，清風一吹，朱古力的香氣飄散半空：「好吧……我願意。」

「一粒……」阿森笑說。

「甚麼？」

「…一粒……每人只可以取一粒……」阿森忍俊不禁，取回甜品學會為同學準備的小禮物。

這是小美第二次接觸愛情的故事，明明是接受心儀男生的愛，卻變成自己的告白。幾個學會會員走至，然後是一陣轟笑，他們把阿森帶走，再到另一個位置派朱古力。清風再次吹過，直至把小美手上被施捨的那顆朱古力香氣吹散而止。

接下來的數天，小美都抬不起頭。「你做到了我的要求。」成為這個星期的班內熱門語句，例如交功課時學生會向老師說「我做到了你的要求。」，天氣太冷有同學被要求關窗後，總有同學補上一句「你做到了我的要求。」，連上廁所小解，也有男同學向自己說「我做到了我的要求。」遊戲玩得多開始有變種語句，例如「我不會再做你的要求。」和「我沒有要求。」等等。

由冬天玩到初春，被取笑是難受的，每一個人都被笑過。然而，並非每個人都有足夠強大的內心，好應付這一切難以接受的醜事。活潑樂天的小美當然想過尋死，但如果此刻尋死，死後一定會被貫上「因為誤會被表白而被取笑，最後接受不了而自殺」的罪名，那不只是一個簡單的取笑，那是會上報紙，連爸爸媽媽都會知道的取笑，那是會被恥笑到死後的事情，小美已經想不到辦法，進退失據，直至她知道了一個消息，原來城市裡有一間商舖，一間販賣超能力的商舖。

傳說在九曲十三彎的香港中上環老街某一角落，有一間販賣超能力的商舖。它只會招待有運氣的人，讓他們脫離痛苦。小美原本並不知道它的位置，直到好友阿楠告訴她，小美才半推半就跟著阿楠走，兩個女生看著不知從那裡找來的資料，終於來到商店前。

黃昏的商店外，門前放著一張張超級英雄的海報，由Little Bruce到病君，由Solar X 到Air Mary，驟眼看是一間以超級英雄為主題的零食店。

「只要有了超能力，或者事情就有轉機…」阿楠拉著小美走入木製趟門，那可愛的裝潢根本就為無知少女而設，這絕對是一間騙人的店子。

「買一件貨品，就可以轉一次我們的幸運大輪盤啊！」帥哥店員微笑，那是一種虛偽得像假笑emoji的笑容：「或者可以轉到我們的超能力大獎呢？」

放屁！小美覺得自己人生已經醜過一次，要再出醜多一次就可以直接往生無誤，與其說是荒謬的詐騙手法，倒不如說根本是分明造假的市場學銷售技考。然而，阿楠已經為她們兩人選上了零食：「抽吧！」

幸運大輪盤裡，有著各式各樣的獎品，它們大多是不同的優惠，除了其中非常窄的一項，寫著「超能力糖果」獎品的那一項。阿楠搶著轉動輪盤，結果理所當然是失望的。

「快點吧。」阿楠催促著小美。

要嗎？小美問著自己。四周似是有著一層強大而無形的壓力，小美缺乏了應有的自如，她一步一步走上前，四周會有鏡頭偷拍自己嗎？是同學再一次作弄自己嗎？沒可能，阿楠是自己最好的朋友！

小美上前，望著店員，舉起手摸摸輪盤……

「叮叮！」小美突然一響，小美查看，那是同學傳給自己的短訊，那些「做到要求」的變種嘲笑短訊，小美停下了腳步，把手機收回裙袋。

「如果真的有超能力，你還會坐在這裡嗎？」小美冷嘲：「你們這些以欺騙手法賺錢的害蟲……」

小美轉身，欲拂袖而去。阿楠呆著，沒想到小美會突然生氣起來。

「不敢去相信的人，也就是比沒運氣更糟糕的人呢……」帥哥店員說著。

小美一手拉著阿楠，轉身走去。

是嗎？被欺騙多了，還能相信這個世界嗎？逃跑會是自己的錯嗎？小美躺在床上，那是她最後的安樂窩。每到半夜，小美就會胡思亂想，這夜小美又被情緒困擾，她激動起來！

超能力商店外，是一片漆黑的街道，四周有零星路人，見到小美來到店子前。小美手上拿著一封信封，那是她連夜為反駁店員而寫的投訴信，內容是如果店子再不改變銷售手法，她必定找上媒體追訪。

小美把信封放進店子門隙，事情大功告成，可是心裡憤怒仍然難平，於是她忍不住又踢了趟門一下，然後才轉身開步離去。

此時，店子突然亮起燈來，趟門打開，帥哥店員走出，向小美報以與中午時同樣虛假的微笑：「你真走運，我今天要結算，在開夜班呢。」

小美愕然回頭，見店員拿上小美的信封，續道：「要投訴嗎？可以進內。」

這夜，小美轉了那個荒謬的輪盤，因為她確定沒有同學會預測到她半夜前來店子投訴，而且她也說服了自己，明明已經消費了，她也好應該得到優惠。最後小美確實轉到超能力大獎，事情就像冥冥中得到引領，店員帶她走入店子的地下室，真正的超能力商店。故事由這裡開始。

序章完。

故事簡介：
一次誤會，少女向男神表白被拒，換來男孩的朋友取笑。為了不讓醜事外傳，少女於是到超能力商店買入一種超能力，就是每天令身邊的人忘記一件事。

得到能力後，所有尷尬事都可以隨意消失，少女變得更勇敢去表白、承諾，甚至幫身邊的人忘記痛苦回憶，她決定每天都向男同學表白一次，每次失敗又會向對方施展能力，令對方失憶⋯⋯

********************
新書宣傳

小弟都想宣傳一下我即將推出的小說，今年書展有售，希望大家多多支持！

先感謝出版社《夢企劃》幫我出版小說，亦要感謝知名插畫師《香港重機》創作人葉偉青 Felix Ip，以及《香港災難》創作人Pen So幫我做角色設計及封面設計。知道Felix 的團隊近幾個月其實都忙緊推出今年的新書，能夠吸引到佢地幫小弟，本人感到十分榮幸，在此多謝兩位幫忙！

新書除一般較對以及少量內容的更新外，我亦加插三篇關於其他英雄的【番外篇】以及【彩蛋】，到時記得睇到尾！

小說名稱：
【病君：我擁有隨意患病的能力】

故事簡介：
紐約出現一位來自香港的超級英雄，那是一個擁有『隨意患病』能力的英雄病君，而他的武器正是不同的疾病。

售價：$88

攤位： Hall 1C -D32

另外亦可以找我網上訂購，可以有八折，能否收支平衡就睇佢了！有興趣嘅朋友可以Add我Telegram預訂！
（Telegram）
（自戀地說，想要埋簽名請係訂購時話我知）

因為第一次自資，乜都自己搞，Payment 方面暫時只有Payme，如果各位有其他提議，可以教一教小弟。大約書展前有貨。

********************

個人專頁

如果喜歡我寫嘅故事，希望可以Follow我個Page，支持一下我。

一直好想做自己嘅作品，成為一位小說作家，更希望得到大家喜愛。今次對小弟嚟講，係好大膽嘅嘗試，蝕唔蝕錢係其次，但如果係過程中得到更多人嘅賞識，小弟於願足矣。
將來亦會推出新故事，希望繼續得到你地嘅支持，感激！

舊POST連結：

連登：

紙言：

推

補充：
小弟Telegram

寫咗咁耐都仲係漏貼嘢，陰功

謝謝支持！

輕力一推

又補充

新故【我擁有每天令人忘記一件事的能力】

紙言link

再推

新故只會放喺紙言？

之前bookmark咗病君好耐都無睇，近排先睇返
好睇

有書喇，支持下吖，蝕到喊

Btw, 呢個時勢叫人畀錢買書我自己都唔好意思，如果你想捐錢幫人，我收平一半

對唔住，我真係冇乜心情寫

Sorry

唔緊要，在心中
香港依家國難當前，我地繼續持續落去
五大訴求，缺一不可